budget 7至10k，有咩新手入門機推介

新手真係唔識

你買乜撚嘢...

相機連鏡頭set

有冇朋友影相？ 佢地用咩牌子？（Canon Nikon Sony Fujifilm）
你想影咩題材？（旅行 行山 影女 影貓 運動）
多唔多室內/夜晚影？

我都想問 比你問左先

Xt200 1650
淨低買定焦

朋友咩牌子都有
想影旅行行山
唔多室內影，有時晚影

唔記得問埋拍唔拍片
多數都推薦
Canon: M50/M6 mk2 + Sigma 16/30/56
Sony: a6400 + Sigma 16/30/56
Fujifilm: xt200 + 定焦

睇樣啦 性能差唔多

驚孤兒產品或狂跳價日後轉唔到會
師兄建議買邊個牌子好？

細機二手價好低架
基本上賣唔出
Canon就放棄左條product line
Sony/Fuji 還可以

BTW
師兄知唔知邊度有新手班

唔 撚 好 俾 錢 人 上 堂 （好重要）
因為完全可以上YouTube睇人教學

有冇fb/ ig/ YouTube channel推介？

阿零 SP Stephen Fotobeginner
新加坡既 ZY production

iPhone 12 Pro Max

如果樓主真係咩都唔識
又冇興趣執相嘅
不如買部iphone仲實際

xt30 vs Sony a6400
兩者係咪同級數相機黎？

搭單問 有無教影landscape既好書推介

細佬都影開風景相 係學校啲subscrption既o relly果到睇過一兩本 冇咩用 同youtube一樣。

風景相我覺得分兩大類，一類係ig成日見既打卡相 documentary形式既相。另一類係講究構圖既相。

如果前者 唔係好知邊到有得學.

如果後者, 可以聽得明冇字幕既英文, 介紹幾個我平時睇開既youtuber: mark denney, madspeteriverson, james posys, nigel danson, tomas heaton, simon boxter，gary gough 唔知有冇串錯。

我最早睇係mark denney 唔知係唔係youtube既on9 算法就介紹左幾個其他人比我 但除咗madspeteriverson其他都係uk。 宜加最中意睇james posys 佢啲片幾relax 🤓

利申冇收錢既打手

不過。。。睇書可以有結構地學 應該慳好多時間。 書就留返比其他ching介紹了。

你係諗住玩影相定玩相機？
如果係玩相機就直上ff
你個價新機只買到rp
唔嫌舊可以a7ii

fuji xs10 加 1680 f4

Rp不如z5

個budget 夠齋body 咋喎
又加少少上r5?